---
title: Hari ke-1 Pelatihan Jurnalistik
date: 2012-01-25
categories:
- laporan
- LenteraTimur.com
layout: laporancmb
---


![200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Suasana_registrasi_peserta.jpg](/uploads/200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Suasana_registrasi_peserta.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Modul_pelatihan,_pulpen,_kartu_tanda_peserta_&_konsumsi_gratis_untuk_seluruh_peserta.jpg](/uploads/200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Modul_pelatihan,_pulpen,_kartu_tanda_peserta_&_konsumsi_gratis_untuk_seluruh_peserta.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Sessi_diskusi,_salah_seorang_peserta_dari_Laskar_Melayu_Hang_Tuah_bertanya.jpg](/uploads/200px-Januari_25_2012_LenteraTimur.com_Sessi_diskusi,_salah_seorang_peserta_dari_Laskar_Melayu_Hang_Tuah_bertanya.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Hari ke-1 Pelatihan Jurnalistik "Menulis untuk Kesederajatan" (I) 

**Lokasi** : Hotel Cherry Green

**Alamat** : Jalan Sei Martebing No. 11, Medan, Sumatera Utara

**Jam** : 08.00 - 17.00 WIB

**Hadir** :  
* [Tengku Muhammad Dhani Iqbal](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Tengku_Muhammad_Dhani_Iqbal)
* [Soffa Ihsan](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Soffa_Ihsan)
* [Martin Aleida](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Martin_Aleida)
* [Ken Miryam Vivekananda Fadlil](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Ken_Miryam_Vivekananda_Fadlil)
* [Arif Budiman](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Arif_Budiman)
* [Edi Cholin Naim](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Edi_Cholin_Naim)
* 34 peserta pelatihan

**Ringkasan** : 
* Peserta terdiri dari berbagai unsur, di antaranya: mahasiswa, guru, jurnalis, praktisi media, anggota Laskar Melayu Hang Tuah, penggiat Komunitas ES for Danau Toba, aktivis Aliansi Masyarakat Adat Nusantara. Usia para peserta pun terrentang antara 17-55 tahun. Keberagaman demografi ini tidak berpengaruh untuk kondisi kelas. Seluruh peserta nampak konsisten mengikuti setiap materi yang ada.
* Setiap peserta melakukan registrasi setelah melewati tahap penyesuaian data dengan formulir yang telah mereka kirimkan.
* Peserta mendapatkan modul pelatihan, pulpen, kartu tanda peserta, dan konsumsi selama pelatihan berlangsung.
* Di hari ke-1 ini, peserta mendapatkan materi jurnalistik dari Tengku Muhammad Dhani Iqbal (“Arah Angin Jurnalistik”), materi penulisan dari Martin Aleida (“Memberi Makna Pada Sebuah Nasib), dan materi marjinalitas dari Soffa Ihsan (“Salam Pinggiran”)
* Peserta bebas mengajukan pertanyaan seputar materi tersebut. Dari pertanyaan-pertanyaan yang diajukan, terbuka ruang diskusi yang padat narasi.
